# Программирование для всех

## Введение

Когда я решил создать этот проект, я поставил себе вполне конкретную цель: создать такой ресурс, который позволит обучиться программированию абсолютно любому человеку, в любом возрасте и с любым образованием на уровне умения читать и считать. Сейчас существует огромное количество курсов, сайтов и книг, которые позволяют обучится программированию, однако большинство из них предполагают довольно высокий порог вхождения в профессию, более того, они не дают исчерпывающей информации, которая после изучения материалов позволяет создавать полноценный приложения по всем современным правилам программирования.

Ещё один важный момент, который преследует данный ресурс - это попытаться научить старшее поколение, которое просто в силу исторических причин молодости отрасли было лишено полноценной информатики в школе и имеет весьма ограниченные познания о работе с персональными компьютерами. Тем не менее, я уверен что среди них есть люди, которые смогли бы с помощью навыков создания приложений существенно разнообразить свою жизнь, обрести новые увлечения, возможно научиться зарабатывать на приобретенных навыках и просто стать немного счастливие и проживать более осмысленную жизнь. Поэтому, в отличии от большинства современных ресурсов, подача материала будет в первую очередь ориентирована на таких людей. Возможно для тех, кто решит сделать этот ресурс своим источником знаний и при этом уже обладает неплохой компьютерной грамотностью, данный ресурс будет давать много избыточной информации, однако если вы не очень дружны с компьютерами, то этот сайт - отличный способ наконец-то обрести эту дружбу.

